[多圖無字]Weekend關西兩日快閃遊

心血來潮 上星期三買機票 星期六凌晨飛
買樂桃直飛關西 二千幾 無平
無買寄倉行李 但帶個細Gip 預左買野食過年
全程無plan 隨意過悠閒Weekend

一早直接番大阪 再坐京阪電車去京都

去到天王寺先天光

轉一次車直到祇園四条 住就係住鴨川旁 勁方便

帶住啱啱換既香港卡比獸去遊行

晨早無野開 行下附近先今早餐

行行下發現京都神級蛋包飯
就係好出名一刀介落隻蛋爆漿果個
可惜2日都休息

點解2千幾去2日都捨得買

心血來潮

說說我14到17都快閃左

諗住玩啲咩

早餐食菜 京都野菜出名就好多人知
其中呢間食菜專門有早餐任食
只係500Yen 就試下有乜好食

一入到去 有十幾款菜放左係度
有生有熟 仲有唔同自家製醬汁

環境都好舒服

菜據講係朝早農場收成直送
新鮮到無得再新鮮

早餐有菜 多士麵包 湯 粥 烏冬 咖啡 茶
任食任飲食 都係500Yen
食得日本牛肉飯多 係時候轉下口味

全部即興

Lm

晨早乜都未開 去附近散下步

呢條小路好多特色小店 食店
推薦

Sousou係呢度名店 有賣衫賣袋賣運動裝
香港可能覺得重口味 但女仔著好好睇
最近仲crossover薯片

留名

行多兩步去錦市場 鋪頭陸續開門
感覺一如以往...貴！
好似專為遊客而設咁 嚟過幾次都無乜大好感
有趣之處有待發掘

再多走兩步就係錦天滿宮個千奇百趣鳥居
行完夠鐘 準備要去...

個粥好得
仲可以任加蔥同紫菜
但早餐無咩熱食。

下次再去會試吓午餐

無食粥啊 可惜

佢啲粥落埋味噌煲
好食

京都正呀，不過好貴

無錯！下一站就係京都寵物小精靈中心！
係高島屋百貨上面 有大大隻金鳥

後面仲有唔知邊個簽名

京都店限定係和服版超女 好華麗
所以即買

仲有大量公仔同電話殼 晨早已買左一大袋

樓主重有去邊到

好多

買完小精靈 番Hostel放低佢地再散步

行行下去到五条附近 就順便去埋清水寺
清水寺有去過京都既都唔會陌生
但難得無維修 而且之後又閉關幾年
所以路過都值得一睇

經過清水寺 打開pokemon go
見到有十層塔 D人點解可以一路觀光一路打塔

由五条去四条路上 有一間食蟹料理既 かに家
由會席料理到鐵板燒都有 質素比道樂更高
平時去都係小貓三四隻 今次去無位
訂夜晚都無 可能撞正過年後同星期六
餓住個肚繼續散步

啱啱喺關西返嚟幾日
真係好鐘意京都，真係好好住(唔知返工)

個早餐好似好正咁

日本啲Pokemon go道場係全部都十層
仲要層層勁野

八坂神社 円山公園相信大家去得比我更多

無停步直去隔離既知恩院 印象中好少開放
不過無祭典之類活動 望一望就走了

過對面馬路 行多一個路口
到左著名帆布袋店 每次到京都都會買一個留念
今次只買個筆袋 因為實用袋款基本上都買過

我覺得香港生活費仲貴

呢d時間都咁平

機票 29xx
Hostel 13x

呢個價係咪連機場稅？

快閃正

包哂喇

好想買寵物小精靈d野

lm

Hostel住邊間？ 咁平既

好喇 之後就係一個未去過既地方...

由三条出發 坐一個站 到出町柳再轉乜山電鐵
420Yen一位 帶大家進入另一個世界

點解咁講呢 由京都市中心陽光普照
到15分鐘後變成冰天雪地

去到D無人落既站 積雪更加係厚得誇張

今次目的地係貴船 由貴船口落車
轉一程勁快既巴士就到 但班次好疏
沿住馬路行都可以

由巴士一落 已經係個半山森林
周圍都白𠽌𠽌

唔知Jam乜 之後會貼下房係點

認得你個名 好似之前高登都有出過日本遊記

由落巴士計 行五分鐘路程左右
路旁都係食店為主
部分係Cafe 部分係夏天賣流水麵
但冬天好多都無開

終於到貴船神社入口

門口一幫紅燈好正 之後都不斷影左幾次
據講冬天部分日子夜晚會開燈 靚到傻
可惜無乜禦寒裝備 無留到夜晚就番去一

Lm
想知巴打住邊到 黎緊都去關西

去兩日都仲要換gip去

本來諗住買手信過年

門口一排紅卜卜既燈配上白雪真係好靚

貴船神社另一名物就係水籤
抽完放係水上面就會出現籤文
抽到中吉 今年應該唔錯吧

求完籤有對新人係度結婚
其間仲落雪 好浪漫

睇左一陣就由另一邊出口走了 往貴船神社奧宮方向行

去左宮島抽到下吉

有無掛起佢

唔知邊個高手整左個雪人 後尾先發現原來好易整

其實雪好白 但電話影到好灰

有無諗過d雪好污糟....

我諗住好乾淨

雪景好靚
巴打識唔識日文？快閃前有無搵下料定一早識去？

咩地方黎？
長期落雲？黎緊月尾有一日未PLAN想去睇下

雨上年係清水都抽到下吉

好正

好想快閃一次

好齋下喎
本柒呢條齋撚下次都可以去下

去轉快閃啦

識少少日文 無搵料
星期三晚買星期五晚飛

如果國產牛無訂位，8點去到要排幾耐先食到？

貴船神社入面
當日京都市中心暖暖地 呢度落雪

凍唔凍？

保溫衫 恤衫 薄外套 外水褸 Chino
日頭ok夜晚就凍到傻

去到奧宮 雪更厚 雪人更多

貴船神社奧宮其實無咩睇
黎得拜既全部係一對對
毒毒唯有敗走

未試過踩雪 好興奮

條路都係好鬼靚

d雪可能畀人踩過哂

我唔想知個真相

又去日本呀
你高登user name 係咪無殼的龜頭

唔上高登 btw 你個名好熟

以前喎
見到你fb 有一樣嘅相 真人 confirmed

安已不

佢以前唔係叫無殼的龜頭 都係呢個名
不過真人有無殼就唔知鳥

我應該冇認錯人啦
俾台妹問有冇line (好似係)

離哂題

好似好正咁，希望二月尾仲有雪

想快閃
但睇到啲機票價又覺得唔抵…

有雪既貴船

即刻抵晒

回程經過 又走去影過

因為真係好靚

去等巴士 發覺日本好多男廁都係開放式

走lu 下次要夏天黎

呢個位究竟係門定坐位

京阪5000系 座席昇降装置

原來係咁

快啲更新呀屌你
F5左成日你先得果五張圖

番工無Wifi 今晚十張囉

點解你hea遊咁有趣咁

由冰天雪地 經一小時車程就番到市中心

去到四条大橋啱啱好日落
先去左買牛仔褲 趁改褲期間去食我個Lunch
無錯係Lunch

我唔食魚生 去到日本拉麵 定食係我首選

東京有一燈 京都就有猪一
食拉麵名店要排隊是常識吧

選擇都幾多 限定味最後一碗比前面果個點左
唯有點個基本雞味 黑醬油

等一陣就有得食 佢有貼紙話唔比玩手機
但碗麵太靚 忍唔住偷拍
湯清味濃 雞肉叉燒同一燈有得比 隻蛋一睇就知完美
係市中心有咁既水準 非常值得一食

猪一 正。上次都係食白雞。
負責樓面個職員知我係香港人用廣東話同我講 「多謝」。
真係好驚喜

食完麵去拎褲 就係拉麵店隔幾個鋪位
見到間超市 正好口渴打算買野飲

布丁好平

茶好平

罐裝飲品好平

成間野都平到痴線
買左
豆沙包x2 朱古力布丁 朱古力蛋糕
飯團 茶 果汁 水
連稅總數啱啱好500Yen
平到

拎埋條褲番去Hostel
以為咁就完一日就大錯特錯

去過東京排隊食一燈 我覺得好普通

我覺得幾好 早去排15分鐘

番去Hostel坐陣就出去散步
由祇園行到八坂神社

之後又口痕 又過橋去左M記買呢個

三角型朱古力批

同香港果個有D唔同 入面個醬好似金莎咁

食完番Hostel再食個朱古力布丁
當你以為精彩之夜完？
Nonono

無錯 又去番橋另一面搵野食

去左四大連鎖牛肉飯店個人幾喜歡的すき家
打邊爐就食唔落 簡簡單單點左個兒童餐

有個迷你牛肉飯 一小碟前菜 一支茶 仲有舊唔知咩玩具

唔係薯蛋頭先生咩d玩具

好似係 未開
明明再上星期係比卡超

介紹下間Hostel 就係叫Jam

由地鐵站出口 行30秒就係
去四条大橋都係一分鐘

房六人一間 2100Yen
當晚只得三個人 一個日本人 一個英國靚仔
每間房都有廁所 Locker

由露台望出去就係鴨川 朝早都幾靚
第一次住Hostel 感覺都唔差

黎到最後一日 即係第二日
晨早起身 諗起有個地方未去過 就出發

Hostel門口個景

京都清晨勁舒服

估唔估到去邊呢

個站係咁既 估到未？

就係南禪寺喇

巴打今日落雨有乜做好？？
京都撚

散步 然後食食食

我仲未出酒店

一陣去拉麵小路醫下肚先

食埋中村藤吉 然花抄院

拉麵小路食邊間好

其實個地點黎講
應該間間都唔差

如果難食嘅 一早執尻左

有好多款 睇你食開乜

要睇下行完幾點先

我全個trip行山行寺
沉晚太夜無車落山 行左兩個鐘落山

其實唔貴 有份正當職業已經去到

個蛋糕......

用留名功能劉鳴先

全寺

由車站一出黎 條街非常唔京都

無睇指示亂行 都估到應該係呢度

穿過時光隧道

行一陣就到南禪寺門口

個寺奇其實唔係好靚 賣點其實係另一度

南禪寺個寺就咁既 對於無信仰即我無乜特別啦

但個寺旁邊有條好西洋風既引水道
引水道建於明治時期 由琵琶湖引水入京都
至今仍然運作

櫻花紅葉季實好靚

散完步番去拎行李 準備落大阪
本來諗住坐京阪電車直去淀屋橋落心齋橋
但想去京都站食雪糕買手信
就改一改坐JR 咁就造就左去另一個即興景點

有錢就是任性

lm加速

無錢呀 應該話年輕就是衝動

坐JR新快速由京都到大阪只係三十分鐘多D
好景不常 坐到大半想去廁所
咁就係新大阪落

去完廁所醒起附近有個地方未去過
買個窩夫醫醫肚發

轉車去到乜千里 再轉單軌電車

去到呢度！ 太陽站！

估唔估到係邊呢？

貼士

去左個叫Expocity既地方 隔離係萬博公園

Expocity入面有小精靈道館

又有高達專門店連Cafe
仲有好多消閑設施 不過淨係去左兩個

小精靈入面好多Game玩 不過逐個計錢
而且好小朋友向 同噴火龍跳舞之類
所以只買限定精品

小精靈道館入面個小食店幾吸引

高達果邊當然又有限定品啦
無乜興趣 慳番

巴打我諗住kix直去貴船，貴船要用幾耐睇？同係咪下午去先好？
KIX>出柳丁>貴船咁？

你幾點響kix先

機場去京都約2小時 京都四条附近到貴船約45分鐘
貴船好細 但hea下影下我用左兩個鐘仲要無食野

行埋去鞍馬

話說點解個車站叫太陽站呢？

就係呢度有個太陽之塔 好多日劇係度取景

行近D先見到個公園原來要入場費
窮撚無錢入 走啦唯有
走去難波進行一個秘密任務

就係夾公仔
京都搵左成晚都無機鋪 上網查先見到千日前呢間店有 所以出機場前點都要停一停難波

見到個牌 同屋企主人有九成似 一定要夾番去做主人手信

最後用幾百yen夾得主人歸
因為佢咁肥 要買少幾盒手信

7am

行山去鞍馬勁正 但落雪應該好鬼難行

睇完直播,樓主坐凌晨機唔攰咩?,仲有咁多精力周圍去
我個次坐凌晨機去訓唔著

次次日本都凌晨機 坐長途車瞓一個陣
最驚係唔知醒

你預你到貴船都差唔多11點

夾完公仔 見肚又餓
就去黑門市場搵野食

一如以往 一街都係香港人台灣人

魚生和牛無興趣 轉睇生果
士多啤梨正好當造

見到一粒要500Yen
人一世物一世 試下無壞

有豪華包裝

香甜多汁係意料之內
呢一啖就食左250Yen